本地豬農：帶豬去中環示威

政府昨日（10日）驗出上水屠房有豬隻含有非洲豬瘟病毒，決定破天荒首次大規模殺6,000豬，有業界表示不滿，更稱不排除司法覆核，抗議政府無理殺豬。

不過，另一方面，本地豬農就十分支持殺豬，反指部分業界因不滿政府，而決定關閉未有豬瘟的荃灣屠房，威脅政府，揚言如政府不介入，重開荃灣屠房，不排除運送豬隻到中環抗議。

出現非洲豬瘟的是上水屠房，由政府擁有，而荃灣屠房就由一間私人公司經營。鮮肉大聯盟、香港豬肉行總商會等人今早開始聚集於上水屠房外，批評政府不先作檢驗就無理殺豬，濫殺無辜，更一度揚言若與政府未能達成共識，不排除將行動升級，包括進行司法覆核。

不過，本地豬農、香港禽畜業聯會副主席林榮源就指支持殺豬，他解釋，有病毒的豬已經過生產線，令屠房的環境及用具都受到污染，形容殺豬是「愈快愈好」及「無彎轉」，擔心豬隻在屠房內停留時間愈長，風險就愈高。

他更指出，荃灣屠房本可繼續營運，但由於上水屠房的買手與荃灣的「差不多係同一班人」，質疑有人因未能與政府達成共識，就「綑綁式」地選擇關閉荃灣屠房，「威脅政府，但佢有社會責任，唔可以話唔開就唔開架嘛﹗」

林榮源表示，如荃灣屠房同時關閉，本地豬農的豬將無法出售，變成「超齡超磅」，而豬場內的母豬不會突然停止生育，豬場內的豬會增多，令飼養密度提升，出現風險的可能性亦相應增加。他直言如政府不介入事件，「可能會車豬出中環擺」作抗議。

他更透露，內地供港豬場其實曾爆發非洲豬瘟，只是有人知情不報，繼續運豬來港，而近日更有買手告訴他，「最近湛江豬㖂到不得了」，形容湛江豬隻質素差。而昨天就檢驗出來自湛江的豬有非洲豬瘟。他相信上水屠房的消毒工作非易事，估計不只關閉數天就可解決，推算最少需關閉十天至兩星期。

好呀,夠晒熱鬧

如果非洲豬瘟可以傳人就好
俾班奶共狗官隱瞞得咁爽

反了

奶波魔

佢肯幫帶去中環我助養幾隻呀

我都係咁話

中環亂放豬

帶埋啲港豬去

煽動豬隻佔中

係馬路上面放豬

睇住啲豬周圍走都幾過癮

物資將會全面進場

西環仲好

連台灣、韓國都有咁多單新聞話有支那人帶受病毒污染嘅豬肉入去，不過人地有好好嘅防禦計劃，相反共匪完全冇理香港死活，香港每日咁多支那人出入，根本啲病毒一早已經落地生根，共匪知情不報，報喜不報憂都唔係第一次嘅事啦

講得做得到

啫好多人覺得唔關自己事 就唔來支持 呢樣嘢係咮連九族嘅嘢 玩到個個-都唔知身邊人有無犯罪 自己受牽連 真係唔知玩咩

WE ARE COMING MOTHERFUCKER!

冇病嗰啲就唔好帶去中環啦

真港豬

會帶幾隻

豬隻佔中

幾時出催淚彈

帶啲豬入立法會

禮拜二拎去立法會門口抗議到時實旺過年宵

政府: 再嘈就攞碌棍扑濕你隻豬

直接坦克碌豬

共狗不理其他人死活就緊嫁喇
香港政府冇足夠重視先係最大問題

唔好得過講字

木鹿大王用象兵
本地豬農

佔中三豬會唔會比人起訴

係就好 唔好得個講字

讓豬與港豬一同佔領中環

佔領中環原來係要靠真。港豬

一車車港豬

生化武器？

又係燒到埋身先出黎

中環放豬，

到時我帶幾塊豬扒去餵佢地

第二下豬豬好可愛

btw傷心死豬豬了

去立法會啊嘛 落閘放豬

唔去正衰仔

出埋水炮車啦 擾亂香港

正啊, 都是中環半山D野豬落埋黎珍熱鬧

港豬佔豬!
: _ _ _ _, _ _ _ _!

正

以前成日都覺得台灣無乜國際視野
但今次面對非洲豬疫
人地即刻比反應禁外來豬 包括旅客
相反香港

人地係半個國家，你係中國殖民地

豬年港豬佔中

有非洲豬瘟既大陸豬黎到香港，有機會感染本地豬，政府今次咁果斷
可惜真正既大陸豬香港政府就十分歡迎

何傻賢唔係漁農界議員？點解唔幫拖？

諗起法國帶雞去市中心

講得出要做得到阿

講佢帶豬去荃灣屠房多啲

*驚佢帶豬去荃灣屠房多啲

叫班豬農夠膽就去放
到時惡法一過捉晒d豬農返上去

支那豬佔中

你睇下幾多年前開始香港已經冇發過畜牧業牌照

豬都遊行，啲港豬仲飲緊喜茶咋

唔小心放一車豬亂跑
會否犯法?

豬領中環！正式啟動！

佔領中環

咁咪食肥牛囉

豬怕唔怕催淚彈？

正呀

又可以賴佔中了

唔係帶羊咩？

你出豬政府出坦克

佔領豬欄
正式啟動

反正政府想殺晒豬 班豬農都係冇晒啲豬
一次過去中環放晒佢

搞大佢

坦克碌豬

真係做先好

唔好得個講字

2014佔中早左

豬戰中環

帶哂幾千隻豬星期二去佔領立法會

唔洗多
一車 要玩死中環交通同上頭條

港豬

放豬放豬

放100隻都唔知點捉啦

跑又跑得快過人 又大力過人 起碼要2-3個人黎禁住

平時捉隻野豬都成村人先搞得掂

煽惑港豬佔領中環

依家唔比人殺豬果個凌偉業係建業集團 借係買領展街市搞到勁貴租果個仆街 香港買貴餸就係多得佢 幾年前良景打小販都係佢地班人

當一個地方既市民寧願撐豬農 d豬分分鐘真係有豬瘟風險
都唔撐政府
就知果個政府比豬瘟本身更災難

題外話 之前睇節目講好耐之前台灣要殺豬 因為豬就咁用個坑埋起佢唔會死 所以有落後地方 要軍官親手逐隻逐隻打死 之後D軍官聽到豬慘叫聲 呢世冇再食豬肉

岩丫 都痴鬼線 天氣咁熟 啲豬一陣死哂係屠房就開心 唔豬瘟都變豬瘟啦

就係依條仆街搞到香港人要買貴菜

黑警：你自己扑 非洲豬瘟 不了

兩萬隻猪都試過啦

怕你？

讓愛與港猪佔領中環

學法國佬

唔知點解我睇左呢個GIF好耐

去金鐘啦

諗起Rome total war 火豬

今次真係港豬佔領中環

無花無假

我又唔信呀,嚇鬼呀

隻豬好得意

識玩

車上白加道放生啦

Clash royale

帶幾百隻豬再喺中環放生晒咁樣仲熱鬧啦

Diu咩事

支持

非洲豬瘟佔中

唔做死全家

港豬佔中

漁農界唔係話會搞亂香港咩

唔好得個講字呀拿

演習處理非洲豬瘟

如果將嗰6000隻豬放去中環都幾過癮